求救：朋友受傷住院公司扣糧

我有個朋友5月底放工返屋企途中俾人撞到跌低
半月板裂咗住院
佢當晚立即打俾上司，點知個上司第一句就話
你剛剛過Probation，係咪玩嘢？
個上司仲叫佢第二朝要私下諗辦法離開醫院去客果度開會
結果佢因為傷勢太重，醫生唔俾落床，而噩夢就開始

原本呢間公司個HR答應佢受傷住院嘅期間出五分之四嘅糧
但過咗幾日突然又改口，話全部No Pay，除非肯work from home
我朋友話可以work from home，但之後每次等成日
公司先一個點話或者email嚟話，今日唔洗你啦，都係no pay啦！
如是者玩鳩咗佢四次！

由於間公司要求離職要兩個月通知
我朋友復工（未做手術）就立即遞信
但最近HR又玩嘢，話佢去政府公立醫院做物理治療嘅到診紙唔係醫生開
而且開到中午12點半，所以又No Pay

我朋友已經同勞工處傾過
HR果邊寸到話唔怕勞工處，亦唔怕開佢名
朋友問已經離職嘅舊同事，d舊同事話開果間嘢名嘅話
佢地有律師團準備好招呼

想問吓間公司仆街到咁，可以做d乜嘢？
我朋友因為呢件事夾硬唔去做物理治療都返工
死頂到佢Last Day之後先去睇醫生
呢排佢因為公司嘅對待，壓力大到經常瞓唔到
我都唔知可以點幫佢....

開公司名

咁嘅情況 你朋友會唔會返公司開工之後因為身體狀況唔小心又整親? 記住即時打999叫救護車

有medical proof佢點要俾4/5架啦，驚唔驚勞工處無關係架，驚又係要俾唔驚又係要俾

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

講一個事實出黎會怕佢啲律師？再加上借其他人唔覺意吐露咗出黎，真係諗唔到佢可以點追究。

唔係工傷
啱啱過probation 未儲到病假
勞工法例都告唔入架喎

冇錯，而家都係呢個問題
主要係公司最初話肯受傷嘅果段時間五份四
但後來話只有試用期儲落咗嘅Sick Leave有，其餘就要No Pay
然後而家因為做物理治療請假，佢又話假紙唔承認

我未問佢可唔可以開名，暫時未講得住
不過呢間嘢嘅外國總公司曾經有都夥計因為過勞同埋壓力過大自殺嘅新聞
一search就見到

除左春袋，記住：

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

九月二、三日 三罷

佢唔係唔驚，佢係大到你驚，而令你唔再做任何野做搞佢，同仆街正苦一樣

時事台?

唔驚就唔洗俾?
咁好笑既

名可以唔開，但勞記一定要搵，始終都係自己血汗錢嚟。

物理治療師開嗰張通常係到診紙而唔係病假紙
病假方面 有薪病假跟勞工例每做滿一個月會累積到2日 放哂就無薪假

總結係公司跟足勞工例做 只可以話勞工例真係好刻薄

以前好似係，而家好似係英國同日本兩個地方嘅公司撈埋

唔知平機會幫唔幫到手

可以針住佢句work at home 試下， 但成個case 真係你朋友唔好彩

朋友話已經聯絡勞工處，準備聯絡平機會
不過公司好寸企到好硬，佢想托我問吓大家
呢d嘢蘋果理唔理？HK01記者會唔會報導？

放工唔算工傷嫁喎....

入職第一年每個月可以累積2日psl，你朋友過左probation我當佢三個月，即係公司最多只係出6日五分四psl，唔出就係犯勞工例

唔係工傷唔洗出足咁多日4/5，視乎你係間公司做左幾耐